[HKCC]wk商科人問與答

好快就知dse既成績 首先都祝各位巴絲可以直接入U 但當數亦有唔少巴絲可能打定輸數 加入asso仔既大家庭 相信亦都有唔少疑問

各位報左Hkcc business科既巴絲可以係依到問任何問題
包括升學 揀科 亦歡迎升year2或者上左岸既巴絲幫手答

問閪咩 有12分 眼耳口鼻就入得

Welcome to hell

Acct d人癲架，唔好讀acct呀！

歡迎問任何野

business law好似係sem4??

點解讀ns好？ 唔會要選科好易搞柒個組合咩？

Poly acct
First round interview cutoff :3.7
Second round interview cutoff : 3.4x-3.6x
Condition: 3.5

因為讀ns好多科可以自己揀 咁了解到自己邊d科比較勁咪可以sem3揀 一屈GPA

Yes

推
歡迎wk business 準新生問下asso點迎戰Nonjupas

屌你老母啦問問問 唔洗問dse10分想爆4要點做啦
準備定52500
入黎背就 搞掂了

慢慢掙扎啦asshole仔們

Hkcc既marketing 競爭大唔大？多唔多人上番u?

多唔多人上番去就算99% 你唔努力你都會係個1%
商科差唔多3成到啦

唔該巴打

Cc既marketing 唔少會想博入CityU mkt 因為收成8x人
PolyU Mkt反而得10個位到 講緊senior entry
不過CityU mkt Eng一定要4/Ielts 6.5

講到ns好易讀咁

無話易唔易既
純粹覺得可以方便未諗好major既人

做義工幫人睇personal statement&self introduction
Tg: Teleport45

唔好賴啦 頭2個sem所有商科人都係讀個d科嫁啦奶咩野呀

讀既major 會唔會對nonju入u既科有影響？ 例如讀mkt想入finance

唔會有大影響 都可以報 不過預interview會比人問點解突然想入另一個major

廢囉

唔該哂巴打

推

駁唔到

幫推

商科背到書嘅鳩讀都上到u

要睇埋interview既

希望大家唔洗入嚟

Accounting比咗offer我,到時可唔可以轉

都祝佢地jupas入U
唔洗玩nonjupas依隻game

印象中放榜當日好似可轉
利申 好似係

當日係咪可以walk in其他科？

應該唔得 因為有record 唯有睇下當日system 可唔可以轉

ns留名
2年前入ns，今日入三大

巴打敢問係咩offer

Hi

巴打 我想識你PG個 groupmate

你邊位呀, 想識邊個先

最尾果堂有戴帽果個

有男朋友喇喎 你係同tutor finance 個班人?

不過都正常既 祝佢地幸福快樂
佢咩去向
係

我同過你個frd做mkt pj喎
唔知喎佢都唔係讀書個d人黎既

巨龍哥

相認post

巨龍哥朋友

Btw 出pool飯諗住幾時食？

想問有咩ugc商科高gpa唔洗interview就有offer？

CityU Banl GPA>3.75 + math 4 = first round offer
唔洗in

Retaker 入左marketing
想問邊度上？

Wk

如果冇諗住讀大學 因為知自己廢
係咪唔應該揀asso (ns)

Business Law 年年都有人話伏
但結果一啲都唔伏

Asso如果無一個博入大學既心 無謂曬錢

因為啲人覺得極多野背
不過出到黎身邊既fd都起碼B+ A
利申無讀

year 2想問下
sem3 轉sem2 reg 左既科難唔難
我想nego 轉fm

轉fm應該唔難 但fm reg到好lecturer就

搭單問埋 有科ge 唔知轉唔轉好
sem讀中西cult 算唔算好不智
繼續讀定轉其他科

Hkcc business 定cccu financial service 好

中西溝聽聞易B+難A
因為final 25分一條 一時唔小心/記錯小小野即無十幾分 一個grade送比人

你想轉咩

我覺得2科分別不大

pfp 點睇

有fd讀左 話易A 唔少人係coursework A
因為final cut off高 上年final A+ range = 96
80得B+

其實fm 同pfp 係咪同acct科差唔多
9成先A?

Fm Pfp 8x= A
Acct科90到A

想讀工商業副學士（物流及供應鏈管理）
難唔難讀 同埋我好驚佢唔收我 因為我可能數學得1
當日打算WALK IN 入去

放榜個日，睇下你meet唔 meet到 min. requirement
Business照計數1左都ok既，given that你 meet到5條 2

難到嗎? 我文科仔同埋英文唔好驚讀唔掂

多背科

如果英文得2讀唔讀得掂..

得 不過要比人努力 始終要背唔少英文

收左hkcc hd conditional offer
想升大學係咪應該報asso
而家可以點轉
放榜果日walk in再報多次名？

有心升U係asso比較好
可以放榜果日即上cc system 睇下轉唔轉到 印象中限時好似12點前 唔得就即去walk in 報

咁有無邊科唔睇math 高GPA就收
Math得3

夠唔夠itb/mo多
暫時讀既科最多野背係呢兩科

同埋想問有無人知ca同fa兩科係咪唔關事
我下個sem讀ca 洗唔洗溫返fa啲野先 因為啲嘢唔記得7788
本身無bafs底

點解唔讀ia呢
又唔洗同acct d屈機撚一齊讀

無咩 得啲社科 eg AIS

多過

唔關事 兩樣野

如果要上返UGC 要考返最少ielts 6.5
而且 基本上間間asso business科比較上多present
英文要比d心機
中學讀文科唔係問題 基本上重新教你

6.5就得3大同CityU mkt要 其它可免

唔該巴打 不過英文好重要
唔aim 三大最好都考埋ielts 會加分

CityU 加唔少
不過poly就相對無咁睇重英文

asso學生等於垃圾？

有堆asshole仔喺呢個po度比純正大學生圍剿緊
作為asshole仔嘅你仲唔快啲過去增援?

商科黎講hkcc定cccu好啲 想讀marketing or International Business 另外想知嗰啲必修數學去到咩難度 我數學好差

Hkcc 資源上會比較多
必讀既數科叫maths and stat 可以操返黎
見過人拎2都A到

咁marketing同International Business 邊個好讀啲 希望以多做projects 少啲考試為主，同埋希望背誦為主 邊科比較好

Marketing IB之後有科數科一定要讀

其實最好就係yr1 2個sem比心機d爆4 yr1走
因為yr1 2個sem既科個個人都一樣同埋相對容易

利申：今年mkt畢業升返上poly itc

但位唔多

都唔錯 但實質數字要問問lecturer

利申過來人

Acct sem3 d拜最易

Bu 真心頹 聽完cc lecturer教 會好好多

其實颓點？ 日日喺度死背爛背

提一提大家sem3拎完offer 記得堅持埋sem4 meet offer

巴打 有難言之隱咁

想問下報商科Marketing 會唔會要即場interview

Walk in好似多數唔洗in? 睇成績多

理科底想讀acc入黎係咪送死？
蠢底好想駁返入poly
英文勉強有4

唔會 努力就得
利申都係理科底讀商 已grad

HKCC HRM 通常入返CITY HRM / POLY MANAGEMENT, 比較少BU HRM

可唔可以舉下努力既例子？見人地不斷話努力努力但真實係點呢？
另外巴打上返ugc grad?
理科底又蠢係咪唔洗諗第一年有offer升ugc

例如見過有人 week one 人地仲認識緊校園 佢已經去左拉巴到溫書 晚晚溫到2點先訓
亦見過資質比較好小小既 mid term前1-2星期先溫 通常mid term即係上左7-9個weeks

我就今年入返U
第一年升返dse通常Gpa 4 Dse 19 or above + interview 好先得 因為得太少位 講緊一科幾個 但爆4既大有人在

同時會唔會有人知道有hkcc offer後未開學前已經讀定書

見過但唔建議

咁touch wood講句收到offer同交咗錢，開學前應該做咩比較好？
或者介唔介意留個contact俾小弟再詳細啲問 (tg?)

開學前做返自己野就夠
Tg我少用

咁爭取下時間再問下
當時你有無報埋cccu?我有諗過直接就咁報hkcc就算
巴打你又係理科底,當時點樣用幾個禮拜時間去追返人地dse讀既三年？

除非你真係覺得自己會係好勤力好勤力 唔會hea嘅話 如果唔係真係唔好簡acct 係cc讀acct同ns勤力同高gpa嘅大有人在 如果yr2想升翻上poly acct 講緊第一round interview起碼要cgpa 3.7或以上先有得in

有冇商科底都咁話 簡acct/ns嘅話一定要好勤力 唔好hea 你無底嘅就更加啦

好大打擊
但係如果自己想最尾上翻poly acct有咩其他門路？

有咩其他門路 咪比心機讀書 考好啲 高啲gpa interview表現好啲囉

不厭其煩咁再問下要有幾勤力

其實係要你受得到種壓力
Asso老實講地 仲簡單過dse
要幾勤力？就係你要背曬啲內容 就高分架喇
Take it easy la bro
希望唔洗見到你

可唔可以類似理科咁理解靈活變通>死背？
我知道如果做到今日未必需要死死氣向各位請教
盡左力先講啦屌

無報cccu 因為學校打手 報左Hkcc

所以我都week one開始溫書 又多問fd 都追到

都係睇Gpa
First round interview 3.7 or above
Second round 3.4x-3.6x

你入到黎就知道 好多科都唔可以純理解唔背

商科太多死背科

越早walk in係咪越大機會會收

係呀

要背野
真係入到黎就唔撚驚啦乜都要同自己講
希望今日好運

係 最緊要個心態

幫巴打補充小小 cc d背科好似mgt itb果類 係要你先答定義 再解釋/舉例子 所以有d位一定要背
點解d人話讀asso要英文好？ 雖然上堂大部份時間會用中文 lecturer好有心咁教 會舉晒例子咁 但最後考試答題始終都要用英文 英文好既人會易d記入腦

特別係ITB 鳩背既大佬

考完之後秒速唔記得曬

解釋/舉例子都係背？
咁點解啲坊間仲話asso係通識多過high deep

我過多幾日先18歲
係咪要嗌埋屋企人黎簽紙

因為asso多雜科
hd 例如你讀finance 就大部分科都係圍繞你個major 比較專

應該唔洗

解釋個下其實同背真係無分別 因為解釋係用緊你notes入面嘅內容再抄返題目個case 講到尾都係背嗰Part最重要
至於後者係因為CC課程 64%係General Education科目 36%係Discipline specific subject
不過Econ呀，Management個D科目都算係GE入面

Btw講多少少野 我見有d巴打會問d programme伏唔伏 升學率點樣 又或者易唔易升番上去 想第一年走可以點做等等 令到我想講小小野
岩岩開sem 個個都會好雄心壯志 話要yr 1爆4然後上番u 但去到出grade又仲有幾多人會講呢句野?
cc有好多人 有人會上舊登/連登開po召集同科既人 有人會晚晚摺拉把 有人上莊博盡無悔 講到底都係睇你有冇決心 打個比喻 萬一你sem 1考得麻麻 就咁放棄之後求其hea讀就真係等入speed 相反及時調整心態就會有機會之後d sem追番 心態決定一切啊巴打們

想知shitty acct Condit 要幾多gpa

Year2 condition Sem Gpa 3.0-3.4

年經黎

多謝

Hkcc finance點睇

回番上面巴打問既野 定義同解釋主要係notes會比你 亦係你要背既野 至於例子 好多時lecturer上堂都會講既 所以有d科最好就唔好走堂啦
至於d人話asso會多通識過hd 其實通識即係所謂既general education 例如要讀同中國相關既course cc好似要學生喺5個clusters揀4個既 再加埋d咩eas cct 咁通識科喺asso佔既比例就會比hd既多 不過其實上到大學都要讀一堆唔關自己本科既野 中大有書通 city有ge poly有car等等 其實我覺得影響唔大 因為stats果d都好似係計埋落ge道(?) 我冇讀yr 2所以唔太清楚

好讀 有Fm Investment Macroeconomic FMI 4科野讀 都唔算難 都多人上返ugc

巴打答得好詳細

得罪講句
入面year 1 要理解既科可能得CCT (讀邏輯)
其他根本死背都得
我今個sem 讀過一科叫intermediate accounting
一開始我都覺幾難,個miss 仲話要我地明晒D野, 背數只係出面會計低級職員先做
但其實做晒D PP , 背晒notes 既做法, 係考試寫返晒出黎

Cc 既科大部分係咁

Thanks

其實我覺得唔關有無底事 個重點係蠢底 我唔係串你 你自問背野掂唔掂 如果蠢底加背野差真係等收皮 當然勤力可以補救下 我真係識人日日摺拉把 超勤力但低GPA 因爲佢真係蠢兼記性差

不過商科野其實唔難 正常人唔會handle唔到 我都無底

有時可能係用錯讀書方法

讀商記憶力好真係好重要，尤其係短暫記憶，好多野都要背

好多人講呢句 但我真心理解唔到 9背科都要讀書方法架咩 不過佢蠢到係成日上堂都話唔明 理解能力係比一般人差 當然佢只係個別例子 正常人肯努力係asso係會有收穫既

Itb同mo完全係考驗緊你既記憶力

當年都背到少少躁

mkt都係

有底點會冇用 中學有讀過bafs/m1/econ既 cc既fa/stats/econ完全輕鬆唔洗點上堂都得 當然stats同fa可以靠操數幫補下啦 但econ中學冇讀過又reg左個伏lecturer就
所謂既9背科的確係有讀書方法既 最基本既睇過往2年既pp 睇下邊d野出左lq 咁果堆就可以唔洗點溫 又或者年年都出既chapter咪溫下 高層次小小既咪識分邊d好大機會出lq 一般就係d多bullet points既位 每課應該得2-3個呢d位

Mkt同mo itb係兩個層次黎 我覺得

acct同ns頭兩個sem讀既野係咪一樣 ?ns係咪之後可以轉揀其他major?

咁就無法 只能夠話有啲可惜

頭2個sem 有9科一樣
Ns可以轉科轉其它 亦可以掛住ns個名 揀人地major 既必修科 報nonjupas無影響

姐係我可以讀住ns先 跟住之後可以揀acct或者其他major?

唔可以 ns同acct分開 你想揀其它major 就要轉科

可以

我意思係你可以之後由ns轉去acct或其他major

轉科有冇咩要求

搵program leader 佢話得+ gpa過3 基本上都轉到

唔該曬巴打解答

我個frd大我一年，讀緊HKCC MKT yr1，CGPA3.8，但DSE英文2左，佢有冇可能入番U？

叫佢考返ielts 最少有個6
三大/city mkt就要6.5

跟進下先
而家去緊cc排隊

ITB係大佬 我MO MKT OB ITB 依四科都係死背+睇pp & supplementary notes算

巴打最後都要入黎 歡迎加入

歡迎business 新生問任何升學問題
既然Dse 未如理想就要諗定後路重新出發

有冇Ching 可以講下hkcc SDS 讀咩

依科唔清楚 唔好意思

即場收咗我 acct
聽日交錢
呢兩個月點樣準備好

認真
唔洗點準備
你玩埋呢2個月
預9月開始就要鳩背書
12月考完final 先有得抖 ,不過cc sem break好長 ,長到你會想返學

利申今年acct

唔洗點準備 我果時入黎cc前都係打機做下廢青

巴打又係讀acct要關照小弟
今日真係in得好hea

我係升year2

Asso嘛

入asso報ocamp有無需要

無 入到去一樣識到人

睇自己啦 當入去見識下識下人

有無tg group 啊
利申：ns year1

好似未有人開

想問下 英文2左
入左marketing
係咪都要GPA3以上先會有8大interview?
定係除左GPA3仲要考ielts6以上？
抑或其實係可以考多次DSE英文拎個3補番？

8大interview 起碼3.3以上
英文點都要補返Ielts 6 or考多次dse拎3

歡迎準business 新生/ year1升year2問升學問題 盡答 身邊好多fd都升返上去

可以簡單講下8C108-LM大概有咩要注意嗎？

我只知依科好多鳩背科
唔洗點計數

但係而家競爭咁激烈係咪要3.5先夠？

巴打有無邊科比較好讀 升yr 2

最好有3.5啦
不過我識人3.2入左poly水泡科 個個都以為佢唔會有offer包括佢自己 跌囇眼鏡

咁當然越高越好

GE: intro to commun 中史 Pfp 中醫

Nonjupas 邊講得埋 爆4都可以無offer

快啲搵人開個商科grp

開咗grp

poly acct既話保險要幾多？
另外成日睇到啲人話會有conditional offer,係透過咩途徑？

3.7 or above
都要睇interview
Conditional offer係指in完佢覺得你ok出offer 要求cgpa/Sem Gpa 拎某個數

DS有無

可以講下hotel management有咩要注意嗎

讀ns 係咪係wk讀？

Fm Commercial banking

無咩 但你預左要去酒店實習 入poly hotel 好似要幾百個鐘實習

係

文商係wk讀

問多樣野 我本身之前上網報左hkcc
今日去到既時候臨時想轉其他科
之後去左詢問處果到問左佢如果想將啲choice轉其他科可以點做
然後佢就比左張野我填 我想問成功轉到既機會大唔大
Thx bro

未試過 不過學店 可專可轉

開學頭都繼續有得轉啦 利申聽lecturer講有yr1讀佐一個禮拜就話要轉
明明sem1都只係讀GE科 轉咩科都要讀佐果堆GE先架啦

有冇year2 ching 可以幫手睇下email ,上年大概咩時候有it mega sale

Commun可以唔洗聽書 所以覺得好讀

咁都係 識人4 無acct offer

師兄請問有無commercial banking notes
有諗過讀呢科但無人講

開學無耐就有

Business cgpa 3.35係咪收得皮

追！
英文ok嗎？ 裝備好自己，city and poly都會收

無錯
hotel好多人讀
hotel-related科目有Hotel Operations, Front Office Operations, Housekeeping, Food Service Operations, 慎選lecturer....

呢幾科有無邊個推薦 下個sem讀 front office operations housekeeping

Dse英文2咗 讀HKCC marketing 洗唔洗再考dse拎翻個4

努力埋sem3 poly city既科都有機

如果你aim CityU Mkt 要考Ielts 6.5/ Eng4
Mkt英文要唔差

我cgpa3.21有垃圾poly offer

幫朋友問
想yr1入city mkt cgpa大概要幾多先有得in
yr2入cgpa又要幾多
佢英文有4
唔該

想問埋三大bba/bu bba

CityU mkt 應該3.8 or above 可以in
但注意返 year one入好似得幾個位
Year 2就3.3見過人in+ 收offer

Bu bba year1 爆4就走得
三大bba
Year1 HKU收爆4 dse高分 Ielts 7.5左右
Cu UST 唔收year 1

Year2 3大都收19分或以上 十幾分既就要好多活動先破例in GPA 3.8 左右夠玩

唔該哂你

歡迎準business新生/year 1上year 2 既巴絲問升學問題

acct係邊上堂 同埋洗唔洗咩reg科果d野 有冇巴打講下acct yr1大概係點

Wk year1 sem1唔洗reg科 佢幫你準備左
Acct year1有9科同其它商科一樣 得sem2要讀IA

ACC係WK上堂
Semester One for [NS/ACC/BM/FIN/LM]

CCN1005 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (BUSINESS) I
CCN1007 INFORMATION TECHNOLOGY FOR BUSINESS
CCN1008 MATHEMATICS AND STATISTICS FOR COLLEGE STUDENTS
CCN2004 MANAGING ORGANISATIONS
CCN2101 FINANCIAL ACCOUNTING
全部Pre-reg比你

Semester Two
頭4科5個Program都有IA得Acc係Pre-reg

CCN1004 CREATIVE AND CRITICAL THINKING
CCN1006 ENGLISH FOR ACADEMIC STUDIES (BUSINESS) II
CCN2002 INTRODUCTION TO ECONOMICS
CCN2003 INTRODUCTION TO MARKETING
CCN2121 INTERMEDIATE ACCOUNTING

另外，英文得2會Sem1讀咗科叫Practical English先
Sem2再讀返EAS I

邊間

我想要啊 想有個概念呢科係讀咩 真係好少人講
麻煩曬師兄

唔係既 識人yr2 3.3入左poly水泡科

想知mkt點
入面啲數會唔會好難
大唔大機會升返ugc

Year1果時有9科同其它人一樣 得一科背科唔同
計數科得maths and stat 依科可以死操
見過人2拎A

大唔大機就睇你Gpa+ 英文

唔好讀 呢d細科好伏
讀的出名d既programme

一啲都唔伏 好好讀

Gpa要幾多到？
我黎緊會去考下itles

Year 2 3.3 up夠CityU mkt
3.6 up PolyU mkt

FIP易唔易讀？

Pj asm 會唔會好難？同埋想知呢科多唔多人讀

小弟都係商科人, 讀完兩年asso 成功上岸
有咩問題可以隨便問 幫到就盡量幫

FIP睇到要讀m1 本身冇修加上數底唔好會唔會讀得好辛苦？同埋想問下m1個part會唔會佔本科好大比數？

其實asso讀既唔會好難

我hd

依科果時有fd讀 無底都ok
不過識人重要 因為佢話啲人普遍頹 唔多人上到U

識人係指同tutor熟d?